希臘撙節換紓困 萬人丟汽油彈火攻國會

希臘撙節換紓困 萬人丟汽油彈火攻國會

2017/5/19 12:48

債台高築的希臘，國會今天（19日）以表決通過總額超過40億歐元，相當於1300多億台幣的撙節政策，以便分階段獲得國際債權人數10億歐元的紓困金，不過希臘民眾認為撙節政策讓社會福利大縮水，今天有上萬人走上街頭，甚至丟汽油彈攻擊國會、場面相當火爆。

猛竄火舌的汽油彈不斷朝警方飛撲而來，千年古城、雅典頓時陷入火海。

鎮暴警察祭出催淚瓦斯回擊，但仍嚇不走15000名抗議群眾的激烈火攻，因為希臘總理齊普拉斯正在國會場內，遊說各黨議員通過新一輪撙節政策，結果讓國際債權人相當滿意。

希臘國會副議長庫拉吉斯：「國會共有281名議員進行投票，另外19人缺席，最終有153人投贊成票128人反對，所以法案以多數通過。」

國會以些微差距通過總額超過40億歐元，相當於1300多億台幣的撙節政策，換得國際債權人數10億歐元的紓困金，但這筆挹注希臘國庫的救命錢，卻讓不少民眾大為光火。

抗議民眾：「我們這些年繳的錢不是用來支付慈善機構，我們在生活及工作期間繳給政府系統的錢，是為了獲得我們的退休金，這是我們的錢。」

民眾不滿撙節政策不但刪減退休金，連減稅也受到影響，先在全國多地大示威，18日夜晚更直接與警方開打，看來只要希臘財政還得仰賴他人紓困，街頭就很難平靜很久。
（民視新聞綜合報導）

15000名抗議群眾的激烈火攻

40億歐元
香港俾啦

換個島番黎都好

歐豬好暴力

希臘人係有種架
似乎唔會收錢出賣希臘
你估香港人咩

#一班暴徒 #唔理性 #唔和諧 #唔識包容 #廢青 #搞亂社會

好唔捱得

#破壊法治

但希臘自己都經營不善

有種條毛，有錢即刻跪低，不過佢地宜家變左窮鬼

都話經濟最重要啦。政治，wfc？

''15000名抗議群眾的激烈火攻''
咁都冇種?
咁香港果啲叫咩......
唔覺得佢地有錢就即刻跪低果種

佢地就係因為錢先上街

咁有冇聽過希臘人為錢會支持係歐盟投票出賣希臘呀
冇架

香港日日垃圾會都通過幾多十億, 百億
上流工種比大陸入侵
見過香港人做過啲咩未......

如果邊個特首提出買起希臘
應該攞左諾貝爾和平獎同經濟獎

都有既
香港都有好多人冇錢會去跳樓

唔好on9啦。無錢嘅意思是剝奪佢自己本身可享用嘅資源啊。歐盟啲錢是用黎救國家，但條件是削減福利同埋加稅。你以為希臘所謂嘅錢是直接入落民眾個袋？

財政儲備都唔是你啲錢。
上流社會，精英都無出聲，繼續請nds，賺到錢先是最終目的。
香港個個有工開，同希臘比

希臘人當年想直頭投票情願脫歐
佢地好明白咩係弱者抗爭

香港出現希臘情況
香港人一定會走佬, 跳樓, 燒炭都唔會有''15000名抗議群眾的激烈火攻''

比人cut福利咪脫歐囉。當年造數死都要入歐盟。弱者抗爭

殖民左廿年
咁你覺得香港人係咩

應向香港人學習

屌你駁唔到

見到d comment又見到d低質撚屌以為人地為錢搞咁多野
係咪真係低質到咁呀屌

試下失業率30幾%你再睇下香港會點。
人窮志短。所以話呢經濟最重要，中央已經睇穿曬你地啦

中央中央....
講得出呢啲既都唔會識野
香港人一定唔撚會
唔好扮野

好勁！

永遠遵循黨嘅領導，支持特區的發展，共享榮光

咁咪好囉

激進左翼聯盟算唔算違背左當選承諾

英國準備閃水啦。就更加唔驚希臘用脫歐做成市場動蕩做籌碼。

打錯，德國就更加唔驚。
都話人窮志短

希臘妹

40億 換 數10億歐元的紓困金
咁不如自己救

搞返個移民政策比支那狗走資

又出外國錢搞事，美國佬搞搞震

救到就唔洗問歐盟借啦

有無巴打組團接濟希臘妹

放寬香港人投資移民

個政府果時無咁大個頭又要戴咁大頂帽
根本靠佢自己本身d 產業就惟持唔到舊時果個福利政策

又走出黎搞事啦

希臘狗根本大種乞衣,

借錢又唔想還,懶到HIHI

汽油彈
警察開槍未

呢幾年試過幾次暴動

想借人錢但又唔肯減開支，完全冇誠意還錢

而家d希臘人
好暴力囉

一日返個鐘工

加入一帶一路問中國拎錢咪

有冇人識希臘文, 可以教班希臘佬咁做喎

丟汽油彈係抗議民眾
丟石頭既係暴徒

聖鬥士

雅典依幾日已經有大規模罷工。
聽朋友講，其中一個政策係要巴士私有化

唔好見人上街就撐先得架

屌成個國家借完錢唔還，老破邊緣

自己經營不善點解要其他國家埋單先

最好食大鑊飯，日日返幾個鐘

點解希臘銀行唔印多啲錢還債
學大陸咁咪得囉

變津巴布韋點算

邊有得比 人地係知齊普拉斯喺入面(撙節換紓困係齊普拉斯搞出黎) 班港柒掟石係專針對差佬(借問聲差佬做到啲乜影響政策) 要掟就掟梁振英啦 再唔係掟賤制派班柒碌都得

刪減退休金

根據經濟合作發展組織OECD的統計，希臘每週平均工時達42小時，高於歐盟平均的37.2小時，更遠遠高於號稱最勤勞德國的35.3小時。即使放到整體OECD的國家來比，2013年希臘的年總工時高達2037小時，居世界第三高，第一高的是墨西哥2237小時，第二高是韓國的2163小時

佢地係先洗未來錢，之後緊係要求還啦

希臘 家陣既情況係成個國家都唔掂

就算比佢地推翻左政府, 將D高官出來斬首示眾, 個國家都唔會有任何改變
真係陰公

希臘係要傾傾傾先有結果( 睇戰狼三百渣 )

成日比隔離個男同學毛手毛腳

直接學冰島破產啦

希臘政府無料又造假帳
希臘人完全唔知政府係到造假帳
攪到依家要佢地撙節慘過做狗
比著係你 你會點